![logo inrap](images/inrap.png) 

Ce document est sous [licence Creative Commons](https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/deed.fr) ![](images/CC.png)  

[Inrap](https://www.inrap.fr/) - équipe Formateurs & Référents SIG (2021)

> Les manipulations et captures d'écran de cette fiche ont été réalisées sur la version 3.10 de QGIS.
>
> Pour toute question sur le contenu de cette fiche technique ou pour suggérer des corrections, contactez les auteurs ou postez un sujet sur le [réseau SIG de l'intranet](https://intranet.inrap.fr/reseaux/sig).



# Créer un couche de points à partir d'un fichier .csv



Outil **Ajouter une couche de texte délimité** ![icone outil](images/csv_01.png)

(si vous ne l'avez pas, cet outil est dans la Barre d'outils "Gestion des couches")



![fenêtre import csv](images/csv_02.png)

:one: Sélectionner le **fichier .csv à importer**. Modifier l'**encodage** si nécessaire (essayer *UTF-8* s'il n'est pas paramétré par défaut)

:two: Choisir le **délimiteur** à utiliser : le plus souvent, ce sera virgule ou point-virgule. Le tableau en bas de la fenêtre permet de visualiser le résultat.

:three: Cocher si votre 1ere ligne correspond à l'**entête du champ**.

:four: Choisir de n'importer qu'une table sans géométrie (simple tableau pour faire un jointure) ou de créer une couche de point avec des coordonnées X et Y. Dans ce cas, penser à **indiquer quel champ correspond aux coordonnées X et quel champ correspond aux coordonnées Y** ainsi que le **SCR** (*EPSG 2154*).



Prenez le temps de lire la fenêtre de haut en bas et de gauche à droite pour remplir les rubriques !

:warning: le fichier qui apparaît dans le panneau des Couches n'est pas une couche vecteur, seulement un import du fichier csv ! 

Vous pouvez alors si besoin l'enregistrer en format vectoriel : Dans le panneau couche, clic droit sur la couche *Exporter > Sauvegarder les entités sous*